改選舉制度、削弱鄉士派、打擊套丁網絡，政府土地改革第一步？

在全國兩會舉行期間，國務院副總理韓正曾參加港區全國人大小組會議，明言中央將處理香港貧富懸殊及房屋問題。既然要著手解決住屋問題，在地少人多的香港，那地從何來呢？一直以來引起爭議的棕地發展，到底又遇到甚麼阻力？

近日，在中央政府提倡的新選舉制度下，鄉議局被納入地區組織界別；同時更有廉署「芒草」行動，大舉拘捕了套丁利益網絡。到底，這是否意味政府可更有效進行土地改革、解決香港房屋問題呢？
#韓正 #貧富懸殊 #土地改革 #棕地發展 #鄉事委員會

冇得套丁，只能打丁了